var words = 
[
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَإِخْوَانُ",
        "answer": "and (the) brothers",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-ikh'wānu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ وَإِخْوَانُ لُوطٍ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ يَتَلَقَّى الْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ الْيَمِينِ وَعَنِ الشِّمَالِ قَعِيدٌ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "What! When",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌ بَعِيدٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنْقُصُ الْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِنْدَنَا كِتَابٌ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "And the earth",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ مَدَدْنَاهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشَقَّقُ الْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا يَلْفِظُ مِنْ قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "1259",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "a god",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2552",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "at",
        "pcklId": "650",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَنْظُرُوا إِلَى السَّمَاءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَاهَا وَزَيَّنَّاهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "651",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ الْوَرِيدِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "652",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا لَدَيَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُمْ بِالْوَعِيدِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْنَا",
        "answer": "and to Us",
        "pcklId": "653",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْرٍ",
        "answer": "a state",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrin",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ فَهُمْ فِي أَمْرٍ مَرِيجٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِ نَفْسُهُ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوَّابٍ",
        "answer": "who turns",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "awwābin",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِكُلِّ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "awwāb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِ",
        "answer": "the first",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awali",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَعَيِينَا بِالْخَلْقِ الْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِي لَبْسٍ مِنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُبَدَّلُ",
        "answer": "will be changed",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "yubaddalu",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا يُبَدَّلُ الْقَوْلُ لَدَيَّ وَمَا أَنَا بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مُبَارَكًا",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَاسِقَاتٍ",
        "answer": "tall ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 125,
        "tlit": "bāsiqātin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالنَّخْلَ بَاسِقَاتٍ لَهَا طَلْعٌ نَضِيدٌ",
        "rootWord": "ب س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب س ق",
        "waznEnglish": "tall ",
        "waznTlit": "bā sīn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَبَصَرُكَ",
        "answer": "so your sight",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "fabaṣaruka",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَكَشَفْنَا عَنْكَ غِطَاءَكَ فَبَصَرُكَ الْيَوْمَ حَدِيدٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَبْصِرَةً",
        "answer": "Giving insight",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "tabṣiratan",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْصِرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "tabṣirat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "بَطْشًا",
        "answer": "(in) power",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 134,
        "tlit": "baṭshan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُمْ بَطْشًا",
        "rootWord": "ب ط ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْش",
        "waznEnglish": "(to) hold",
        "waznTlit": "baṭsh",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "بَعِيدٌ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdun",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌ بَعِيدٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ قَرِينُهُ رَبَّنَا مَا أَطْغَيْتُهُ وَلَٰكِنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْبِلَادِ",
        "answer": "the lands",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-bilādi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَنَقَّبُوا فِي الْبِلَادِ هَلْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَلْدَةً",
        "answer": "(to) a land",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "baldatan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَحْيَيْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلْدَة",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "baldat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنَيْنَاهَا",
        "answer": "We structured it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banaynāhā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَنْظُرُوا إِلَى السَّمَاءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَاهَا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَىٰ",
        "waznEnglish": "to construct, to build",
        "waznTlit": "banā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَهِيجٍ",
        "answer": "beautiful",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 162,
        "tlit": "bahījin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ب ه ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَهِيج",
        "waznEnglish": "of beauty (and delight)",
        "waznTlit": "bahīj",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between both of them",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِنْ لُغُوبٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "تُرَابًا",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turāban",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌ بَعِيدٌ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِجَبَّارٍ",
        "answer": "the one to compel",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "bijabbārin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَا أَنْتَ عَلَيْهِمْ بِجَبَّارٍ",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَدِيدٍ",
        "answer": "new",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَعَيِينَا بِالْخَلْقِ الْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِي لَبْسٍ مِنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةُ",
        "answer": "the Paradise",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janatu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "has come to them",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلْ عَجِبُوا أَنْ جَاءَهُمْ مُنْذِرٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "it came (to) them",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ فَهُمْ فِي أَمْرٍ مَرِيجٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَتْ",
        "answer": "And will come",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāat",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَكْرَةُ الْمَوْتِ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنْتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَتْ",
        "answer": "And will come",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāat",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَعَهَا سَائِقٌ وَشَهِيدٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَ",
        "answer": "and came",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ خَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ وَجَاءَ بِقَلْبٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَبَّ",
        "answer": "and grain",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "waḥabba",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَبْلِ",
        "answer": "(his) jugular vein",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 289,
        "tlit": "ḥabli",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ الْوَرِيدِ",
        "rootWord": "ح ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب ل",
        "waznEnglish": "to (the) rope",
        "waznTlit": "ḥā bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيدٌ",
        "answer": "(is) sharp",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥadīdun",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَكَشَفْنَا عَنْكَ غِطَاءَكَ فَبَصَرُكَ الْيَوْمَ حَدِيدٌ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيد",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥadīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَشْرٌ",
        "answer": "(is) a gathering",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "ḥashrun",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشَقَّقُ الْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشْر",
        "waznEnglish": "will be gathered",
        "waznTlit": "ḥashr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَصِيدِ",
        "answer": "(for) the harvest",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 325,
        "tlit": "l-ḥaṣīdi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "ح ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصِيد",
        "waznEnglish": "you reap",
        "waznTlit": "ḥaṣīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَفِيظٌ",
        "answer": "guarded",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓun",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنْقُصُ الْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِنْدَنَا كِتَابٌ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَفِيظٍ",
        "answer": "(and) who keeps",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓin",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِكُلِّ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَحَقَّ",
        "answer": "so was fulfilled",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "faḥaqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كُلٌّ كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ فَهُمْ فِي أَمْرٍ مَرِيجٍ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَكْرَةُ الْمَوْتِ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنْتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَسْمَعُونَ الصَّيْحَةَ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُرُوجِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "(the) praise",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ الْغُرُوبِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحِيدُ",
        "answer": "avoiding",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 374,
        "tlit": "taḥīdu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَكْرَةُ الْمَوْتِ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنْتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
        "rootWord": "ح ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي د",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ḥā yā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَحِيصٍ",
        "answer": "place of escape",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 376,
        "tlit": "maḥīṣin",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " هُمْ أَشَدُّ مِنْهُمْ بَطْشًا فَنَقَّبُوا فِي الْبِلَادِ هَلْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ح ي ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ص",
        "waznEnglish": "any escape",
        "waznTlit": "ḥā yā ṣād",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَأَحْيَيْنَا",
        "answer": "and We give life",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wa-aḥyaynā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رِزْقًا لِلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا كَذَٰلِكَ الْخُرُوجُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُحْيِي",
        "answer": "[We] give life",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "nuḥ'yī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْخُرُوجُ",
        "answer": "(will be) the coming forth",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "l-khurūju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رِزْقًا لِلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا كَذَٰلِكَ الْخُرُوجُ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُرُوج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "khurūj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخُرُوجِ",
        "answer": "(of) coming forth",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "l-khurūji",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَسْمَعُونَ الصَّيْحَةَ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُرُوجِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُرُوج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "khurūj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَشِيَ",
        "answer": "feared",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashiya",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ خَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ وَجَاءَ بِقَلْبٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْتَصِمُوا",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "takhtaṣimū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا لَدَيَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُمْ بِالْوَعِيدِ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْخُلُودِ",
        "answer": "(of) Eternity",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "l-khulūdi",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوهَا بِسَلَامٍ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُلُودِ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُلُود",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khulūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِ نَفْسُهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِنْ لُغُوبٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْخَلْقِ",
        "answer": "with the creation",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "bil-khalqi",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَعَيِينَا بِالْخَلْقِ الْأَوَّلِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلْقٍ",
        "answer": "a creation",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqin",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ فِي لَبْسٍ مِنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخَافُ",
        "answer": "fears",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ بِالْقُرْآنِ مَنْ يَخَافُ وَعِيدِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِلْخَيْرِ",
        "answer": "of good",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "lil'khayri",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنَّاعٍ لِلْخَيْرِ مُعْتَدٍ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَدْبَارَ",
        "answer": "and after",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "wa-adbāra",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَأَدْبَارَ السُّجُودِ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوهَا",
        "answer": "Enter it",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulūhā",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوهَا بِسَلَامٍ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُلُودِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَذَكِّرْ",
        "answer": "But remind",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "fadhakkir",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ بِالْقُرْآنِ مَنْ يَخَافُ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَذِكْرَىٰ",
        "answer": "and a reminder",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَذِكْرَىٰ",
        "answer": "surely, is a reminder",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "ladhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَنْ كَانَ لَهُ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى السَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "800",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ قَرِينُهُ رَبَّنَا مَا أَطْغَيْتُهُ وَلَٰكِنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "801",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ الْغُرُوبِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجْعٌ",
        "answer": "(is) a return",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "rajʿun",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌ بَعِيدٌ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجْع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "rajʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنَ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāna",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ خَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ وَجَاءَ بِقَلْبٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "A provision",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رِزْقًا لِلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا كَذَٰلِكَ الْخُرُوجُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسِّ",
        "answer": "(of) Ar-Raas",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 554,
        "tlit": "l-rasi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَابُ الرَّسِّ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ر س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر س س",
        "waznEnglish": "(of) Ar-rass",
        "waznTlit": "rā sīn sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّسُلَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusula",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كُلٌّ كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَوَاسِيَ",
        "answer": "firmly set mountains",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "rawāsiya",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ مَدَدْنَاهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَاسِيَ",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَٰسِى",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "rawāsī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "رَقِيبٌ",
        "answer": "(is) an observer",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqībun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا يَلْفِظُ مِنْ قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقِيب",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرِيبٍ",
        "answer": "doubter",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "murībin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنَّاعٍ لِلْخَيْرِ مُعْتَدٍ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرِيب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "murīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأُزْلِفَتِ",
        "answer": "And will be brought near",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "wa-uz'lifati",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُزْلِفَتْ",
        "waznEnglish": "to bring near",
        "waznTlit": "uz'lifat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَوْجٍ",
        "answer": "kind",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjin",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَزِيدٍ",
        "answer": "more",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "mazīdin",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ امْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِنْ مَزِيدٍ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّزِيد",
        "waznEnglish": "so has increased them",
        "waznTlit": "mazīd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَزِيدٌ",
        "answer": "(is) more",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "mazīdun",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ فِيهَا وَلَدَيْنَا مَزِيدٌ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّزِيد",
        "waznEnglish": "so has increased them",
        "waznTlit": "mazīd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَزَيَّنَّاهَا",
        "answer": "and adorned it",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazayyannāhā",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَنْظُرُوا إِلَى السَّمَاءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَاهَا وَزَيَّنَّاهَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَسَبِّحْ",
        "answer": "and glorify",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbiḥ",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ الْغُرُوبِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَسَبِّحْهُ",
        "answer": "glorify Him",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "fasabbiḥ'hu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَأَدْبَارَ السُّجُودِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سِتَّةِ",
        "answer": "six",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 657,
        "tlit": "sittati",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتَّة",
        "waznEnglish": "(of) sixty",
        "waznTlit": "sittat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السُّجُودِ",
        "answer": "the prostration",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-sujūdi",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَأَدْبَارَ السُّجُودِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّجُود",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sujūd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سِرَاعًا",
        "answer": "hurrying",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sirāʿan",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشَقَّقُ الْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرَاع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sirāʿ",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "سَكْرَةُ",
        "answer": "(the) stupor",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 707,
        "tlit": "sakratu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَكْرَةُ الْمَوْتِ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنْتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
        "rootWord": "س ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكْرَة",
        "waznEnglish": "have been dazzled",
        "waznTlit": "sakrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِسَلَامٍ",
        "answer": "in peace",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "bisalāmin",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوهَا بِسَلَامٍ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُلُودِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "they will hear",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَسْمَعُونَ الصَّيْحَةَ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُرُوجِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَمِعْ",
        "answer": "And listen",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "wa-is'tamiʿ",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ الْمُنَادِ مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "(who) gives ear",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَنْ كَانَ لَهُ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى السَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَنْظُرُوا إِلَى السَّمَاءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَاهَا وَزَيَّنَّاهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَائِقٌ",
        "answer": "a driver",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "sāiqun",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَعَهَا سَائِقٌ وَشَهِيدٌ",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآئِق",
        "waznEnglish": "We drive them",
        "waznTlit": "sāiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(were) stronger",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُمْ بَطْشًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّدِيدِ",
        "answer": "the severe",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "l-shadīdi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَشَقَّقُ",
        "answer": "will split",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "tashaqqaqu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشَقَّقُ الْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشَّقَّقُ",
        "waznEnglish": "to split",
        "waznTlit": "yashaqqaqu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسِ",
        "answer": "(of) the sun",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشِّمَالِ",
        "answer": "the left",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "l-shimāli",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ يَتَلَقَّى الْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ الْيَمِينِ وَعَنِ الشِّمَالِ قَعِيدٌ",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِّمَال",
        "waznEnglish": "contains",
        "waznTlit": "shimāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَشَهِيدٌ",
        "answer": "and a witness",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "washahīdun",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَعَهَا سَائِقٌ وَشَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدٌ",
        "answer": "(is) a witness",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdun",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَنْ كَانَ لَهُ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى السَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُونَ",
        "answer": "they wish",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāūna",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ فِيهَا وَلَدَيْنَا مَزِيدٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "(is) a thing",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " بَلْ عَجِبُوا أَنْ جَاءَهُمْ مُنْذِرٌ مِنْهُمْ فَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا شَيْءٌ عَجِيبٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَصْحَابُ",
        "answer": "and (the) companions",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "wa-aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَابُ الرَّسِّ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصْحَابُ",
        "answer": "And (the) companions",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "wa-aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَصْحَابُ الْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the trumpet",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّيْحَةَ",
        "answer": "the Blast",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "l-ṣayḥata",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَسْمَعُونَ الصَّيْحَةَ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُرُوجِ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the final return",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ قَرِينُهُ رَبَّنَا مَا أَطْغَيْتُهُ وَلَٰكِنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَطْغَيْتُهُ",
        "answer": "I made him transgress",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "aṭghaytuhu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ قَرِينُهُ رَبَّنَا مَا أَطْغَيْتُهُ وَلَٰكِنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْغَيْ",
        "waznEnglish": "to make transgress",
        "waznTlit": "aṭghay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "طَلْعٌ",
        "answer": "(are) layers",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "ṭalʿun",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالنَّخْلَ بَاسِقَاتٍ لَهَا طَلْعٌ نَضِيدٌ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلْع",
        "waznEnglish": "it rose",
        "waznTlit": "ṭalʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طُلُوعِ",
        "answer": "(the) rising",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "ṭulūʿi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ الْغُرُوبِ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُلُوع",
        "waznEnglish": "it rose",
        "waznTlit": "ṭulūʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِظَلَّامٍ",
        "answer": "unjust",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓallāmin",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا يُبَدَّلُ الْقَوْلُ لَدَيَّ وَمَا أَنَا بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّٰم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓallām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدٍ",
        "answer": "slave",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdin",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْعِبَادِ",
        "answer": "for the slaves",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "lil'ʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رِزْقًا لِلْعِبَادِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْعَبِيدِ",
        "answer": "to My slaves",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "lil'ʿabīdi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا يُبَدَّلُ الْقَوْلُ لَدَيَّ وَمَا أَنَا بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَتِيدٌ",
        "answer": "ready",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "ʿatīdun",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا يَلْفِظُ مِنْ قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَتِيد",
        "waznEnglish": "We have prepared",
        "waznTlit": "ʿatīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَتِيدٌ",
        "answer": "ready",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "ʿatīdun",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ قَرِينُهُ هَٰذَا مَا لَدَيَّ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَتِيد",
        "waznEnglish": "We have prepared",
        "waznTlit": "ʿatīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَجِبُوا",
        "answer": "they wonder",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿajibū",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ عَجِبُوا أَنْ جَاءَهُمْ مُنْذِرٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِبُ",
        "waznEnglish": "to wonder, to be amazed, to be astonished",
        "waznTlit": "ʿajibu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَجِيبٌ",
        "answer": "amazing",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿajībun",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا شَيْءٌ عَجِيبٌ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِيب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿajīb",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مُعْتَدٍ",
        "answer": "transgressor",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "muʿ'tadin",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنَّاعٍ لِلْخَيْرِ مُعْتَدٍ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْتَد",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "muʿ'tad",
        "waznType": "Active participle (form VIII) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِمْنَا",
        "answer": "We know",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'nā",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنْقُصُ الْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِنْدَنَا كِتَابٌ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَعْلَمُ",
        "answer": "and We know",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wanaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِ نَفْسُهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "know best",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَا أَنْتَ عَلَيْهِمْ بِجَبَّارٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعِنْدَنَا",
        "answer": "and with Us",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "waʿindanā",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنْقُصُ الْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِنْدَنَا كِتَابٌ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عَنِيدٍ",
        "answer": "stubborn",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿanīdin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلْقِيَا فِي جَهَنَّمَ كُلَّ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَنِيد",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿanīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَعَادٌ",
        "answer": "And Aad",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "waʿādun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ وَإِخْوَانُ لُوطٍ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أَفَعَيِينَا",
        "answer": "Were We then tired",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1047,
        "tlit": "afaʿayīnā",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَعَيِينَا بِالْخَلْقِ الْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِي لَبْسٍ مِنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ع ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ي ي",
        "waznEnglish": "to tire",
        "waznTlit": "ʿayn yā yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْغُرُوبِ",
        "answer": "the setting",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "l-ghurūbi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ الْغُرُوبِ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُوب",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "ghurūb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غِطَاءَكَ",
        "answer": "your cover",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1070,
        "tlit": "ghiṭāaka",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كُنْتَ فِي غَفْلَةٍ مِنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنْكَ غِطَاءَكَ",
        "rootWord": "غ ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ط و",
        "waznEnglish": "a cover",
        "waznTlit": "ghayn ṭā wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَفْلَةٍ",
        "answer": "heedlessness",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghaflatin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كُنْتَ فِي غَفْلَةٍ مِنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنْكَ غِطَاءَكَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفْلَة",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghaflat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "in the unseen",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ خَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ وَجَاءَ بِقَلْبٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فُرُوجٍ",
        "answer": "rifts",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1115,
        "tlit": "furūjin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَيْفَ بَنَيْنَاهَا وَزَيَّنَّاهَا وَمَا لَهَا مِنْ فُرُوجٍ",
        "rootWord": "ف ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْج",
        "waznEnglish": "is cleft asunder",
        "waznTlit": "farj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوْقَهُمْ",
        "answer": "above them ",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqahum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَنْظُرُوا إِلَى السَّمَاءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَاهَا وَزَيَّنَّاهَا",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَابُ الرَّسِّ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُمْ بَطْشًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَقَبْلَ",
        "answer": "and before",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "waqabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقَبْلَ الْغُرُوبِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَدَّمْتُ",
        "answer": "I sent forth",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamtu",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا لَدَيَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُمْ بِالْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَالْقُرْآنِ",
        "answer": "By the Quran",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "wal-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ق وَالْقُرْآنِ الْمَجِيدِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْقُرْآنِ",
        "answer": "with the Quran",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "bil-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ بِالْقُرْآنِ مَنْ يَخَافُ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "أَقْرَبُ",
        "answer": "(are) nearer",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqrabu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ الْوَرِيدِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٍ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībin",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ الْمُنَادِ مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَرْنٍ",
        "answer": "a generation",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarnin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُمْ بَطْشًا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرِينُهُ",
        "answer": "his companion",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarīnuhu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ قَرِينُهُ هَٰذَا مَا لَدَيَّ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرِينُهُ",
        "answer": "his companion",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarīnuhu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ قَرِينُهُ رَبَّنَا مَا أَطْغَيْتُهُ وَلَٰكِنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَعِيدٌ",
        "answer": "seated",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "qaʿīdun",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ يَتَلَقَّى الْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ الْيَمِينِ وَعَنِ الشِّمَالِ قَعِيدٌ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعِيد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "qaʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِقَلْبٍ",
        "answer": "with a heart",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "biqalbin",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ خَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ وَجَاءَ بِقَلْبٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلْبٌ",
        "answer": "a heart",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbun",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَنْ كَانَ لَهُ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى السَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "So say",
        "pcklId": "1489",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا شَيْءٌ عَجِيبٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And (will) say",
        "pcklId": "1490",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ قَرِينُهُ هَٰذَا مَا لَدَيَّ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "1491",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ قَرِينُهُ رَبَّنَا مَا أَطْغَيْتُهُ وَلَٰكِنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "1492",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا لَدَيَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُمْ بِالْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقُولُ",
        "answer": "We will say",
        "pcklId": "1493",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ امْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِنْ مَزِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَقُولُ",
        "answer": "And it will say",
        "pcklId": "1494",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wataqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ امْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِنْ مَزِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1495",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1496",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَا أَنْتَ عَلَيْهِمْ بِجَبَّارٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلٍ",
        "answer": "word",
        "pcklId": "1701",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlin",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا يَلْفِظُ مِنْ قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1702",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا يُبَدَّلُ الْقَوْلُ لَدَيَّ وَمَا أَنَا بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَابُ الرَّسِّ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْمُ",
        "answer": "and (the) people",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَصْحَابُ الْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(is) a Book",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنْقُصُ الْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِنْدَنَا كِتَابٌ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they denied",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ فَهُمْ فِي أَمْرٍ مَرِيجٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَابُ الرَّسِّ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كُلٌّ كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَكَشَفْنَا",
        "answer": "So We have removed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "fakashafnā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كُنْتَ فِي غَفْلَةٍ مِنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنْكَ غِطَاءَكَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَّارٍ",
        "answer": "disbeliever",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kaffārin",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلْقِيَا فِي جَهَنَّمَ كُلَّ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّار",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kaffār",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا شَيْءٌ عَجِيبٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for every",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "All",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَصْحَابُ الْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَعَهَا سَائِقٌ وَشَهِيدٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلْقِيَا فِي جَهَنَّمَ كُلَّ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for everyone",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِكُلِّ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "and have become",
        "pcklId": "1219",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌ بَعِيدٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "1220",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَكْرَةُ الْمَوْتِ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنْتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "1221",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كُنْتَ فِي غَفْلَةٍ مِنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنْكَ غِطَاءَكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "1222",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ قَرِينُهُ رَبَّنَا مَا أَطْغَيْتُهُ وَلَٰكِنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is ",
        "pcklId": "1223",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَنْ كَانَ لَهُ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى السَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "a place",
        "pcklId": "1382",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ الْمُنَادِ مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَنْظُرُوا إِلَى السَّمَاءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَاهَا وَزَيَّنَّاهَا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لَبْسٍ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "labsin",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَعَيِينَا بِالْخَلْقِ الْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِي لَبْسٍ مِنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبْس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "labs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لُغُوبٍ",
        "answer": "fatigue",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1335,
        "tlit": "lughūbin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِنْ لُغُوبٍ",
        "rootWord": "ل غ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل غ ب",
        "waznEnglish": "weariness",
        "waznTlit": "lām ghayn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَلْفِظُ",
        "answer": "he utters",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1339,
        "tlit": "yalfiẓu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا يَلْفِظُ مِنْ قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
        "rootWord": "ل ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ف ظ",
        "waznEnglish": "to utter",
        "waznTlit": "lām fā ẓā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَيْنَا",
        "answer": "and cast",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqaynā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ مَدَدْنَاهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَاسِيَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَلْقِيَا",
        "answer": "Throw",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqiyā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَلْقِيَا فِي جَهَنَّمَ كُلَّ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَلْقِيَاهُ",
        "answer": "so throw him",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqiyāhu",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِي الْعَذَابِ الشَّدِيدِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَلْقَى",
        "answer": "(who) gives ear",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَنْ كَانَ لَهُ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى السَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَتَلَقَّى",
        "answer": "receive",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yatalaqqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ يَتَلَقَّى الْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ الْيَمِينِ وَعَنِ الشِّمَالِ قَعِيدٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَقَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to offer",
        "waznTlit": "talaqqā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَلَقِّيَانِ",
        "answer": "the two receivers",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-mutalaqiyāni",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ يَتَلَقَّى الْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ الْيَمِينِ وَعَنِ الشِّمَالِ قَعِيدٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَلَقِّيَان",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "mutalaqqiyān",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَأَدْبَارَ السُّجُودِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَجِيدِ",
        "answer": "the Glorious",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1370,
        "tlit": "l-majīdi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ق وَالْقُرْآنِ الْمَجِيدِ",
        "rootWord": "م ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ج د",
        "waznEnglish": "All-Glorious",
        "waznTlit": "mīm jīm dāl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مَدَدْنَاهَا",
        "answer": "We have spread it out",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "madadnāhā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ مَدَدْنَاهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَاسِيَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَرِيجٍ",
        "answer": "confused",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1382,
        "tlit": "marījin",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ فَهُمْ فِي أَمْرٍ مَرِيجٍ",
        "rootWord": "م ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيج",
        "waznEnglish": "(has) released",
        "waznTlit": "marīj",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مَسَّنَا",
        "answer": "touch Us",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massanā",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِنْ لُغُوبٍ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "امْتَلَأْتِ",
        "answer": "you filled",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "im'talati",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ امْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِنْ مَزِيدٍ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْتَلَأْ",
        "waznEnglish": "to fill",
        "waznTlit": "im'tala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مَنَّاعٍ",
        "answer": "Forbidder",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "mannāʿin",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَنَّاعٍ لِلْخَيْرِ مُعْتَدٍ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَّاع",
        "waznEnglish": "prevents",
        "waznTlit": "mannāʿ",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مِتْنَا",
        "answer": "we die",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mit'nā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌ بَعِيدٌ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنُمِيتُ",
        "answer": "and [We] cause death",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wanumītu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "(of) death",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَكْرَةُ الْمَوْتِ بِالْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنْتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَيْتًا",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "maytan",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَحْيَيْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayt",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْبَتْنَا",
        "answer": "and We made to grow",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "wa-anbatnā",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَنْبَتْنَا",
        "answer": "then We made to grow",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "fa-anbatnā",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّخْلَ",
        "answer": "And the palms trees",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "wal-nakhla",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالنَّخْلَ بَاسِقَاتٍ لَهَا طَلْعٌ نَضِيدٌ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَخْل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنَادِ",
        "answer": "will call",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādi",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ الْمُنَادِ مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَادِ",
        "answer": "the caller",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "l-munādi",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ الْمُنَادِ مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَاد",
        "waznEnglish": "And they called one another",
        "waznTlit": "munād",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "مُنْذِرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "mundhirun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " بَلْ عَجِبُوا أَنْ جَاءَهُمْ مُنْذِرٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنَزَّلْنَا",
        "answer": "And We have sent down",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wanazzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَزَّلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً مُبَارَكًا فَأَنْبَتْنَا بِهِ جَنَّاتٍ وَحَبَّ الْحَصِيدِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَضِيدٌ",
        "answer": "arranged",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1482,
        "tlit": "naḍīdun",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالنَّخْلَ بَاسِقَاتٍ لَهَا طَلْعٌ نَضِيدٌ",
        "rootWord": "ن ض د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّضِيد",
        "waznEnglish": "arranged",
        "waznTlit": "naḍīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُوا",
        "answer": "they look",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَنْظُرُوا إِلَى السَّمَاءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَاهَا وَزَيَّنَّاهَا",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنُفِخَ",
        "answer": "And will be blown",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "wanufikha",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفْسُهُ",
        "answer": "his soul",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsuhu",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِ نَفْسُهُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَعَهَا سَائِقٌ وَشَهِيدٌ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَنَقَّبُوا",
        "answer": "so they explored",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1506,
        "tlit": "fanaqqabū",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَنَقَّبُوا فِي الْبِلَادِ هَلْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ن ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقَّبُ",
        "waznEnglish": "to explore",
        "waznTlit": "naqqabu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَنْقُصُ",
        "answer": "diminishes",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "tanquṣu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنْقُصُ الْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِنْدَنَا كِتَابٌ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنقَصُ",
        "waznEnglish": "to decrease, to reduce, to lessen",
        "waznTlit": "yunqaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُنِيبٍ",
        "answer": "who turns",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "munībin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِيب",
        "waznEnglish": "I turn",
        "waznTlit": "munīb",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُنِيبٍ",
        "answer": "returning",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "munībin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ خَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ وَجَاءَ بِقَلْبٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِيب",
        "waznEnglish": "I turn",
        "waznTlit": "munīb",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُمْ بَطْشًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْوَرِيدِ",
        "answer": "(his) jugular vein",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "l-warīdi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ الْوَرِيدِ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِيد",
        "waznEnglish": "they (would) have come to it",
        "waznTlit": "warīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُوَسْوِسُ",
        "answer": "whispers",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1614,
        "tlit": "tuwaswisu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِ نَفْسُهُ",
        "rootWord": "و س و س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "وَسْوَسَ",
        "waznEnglish": "to whisper",
        "waznTlit": "waswasa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you were promised",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِكُلِّ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعِيدِ",
        "answer": "My Threat",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿīdi",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كُلٌّ كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعِيد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَعِيدِ",
        "answer": "(of) the Warning",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿīdi",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعِيد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْوَعِيدِ",
        "answer": "the Warning",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "bil-waʿīdi",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا لَدَيَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُمْ بِالْوَعِيدِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعِيد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعِيدِ",
        "answer": "My threat",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿīdi",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ عَلَيْهِمْ بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِالْقُرْآنِ مَنْ يَخَافُ وَعِيدِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعِيد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "to the righteous",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسِيرٌ",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīrun",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشَقَّقُ الْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْيَمِينِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-yamīni",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ يَتَلَقَّى الْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ الْيَمِينِ وَعَنِ الشِّمَالِ قَعِيدٌ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمُ",
        "answer": "(is the) Day",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmu",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَكَشَفْنَا عَنْكَ غِطَاءَكَ فَبَصَرُكَ الْيَوْمَ حَدِيدٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ امْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِنْ مَزِيدٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمُ",
        "answer": "(is) a Day",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmu",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوهَا بِسَلَامٍ ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُلُودِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "periods",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ الْمُنَادِ مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَسْمَعُونَ الصَّيْحَةَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمُ",
        "answer": "(is the) Day",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmu",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يَوْمُ الْخُرُوجِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "50",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشَقَّقُ الْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]; 
export default words;